{
    "question": "Arca garuda wisnu yang ditemukan di gunung penanggungan merupakan perwujudan dari.....???    pendeta buddha dari kalingga yang terkenal adalah....??????/\r\ntolong dijawab ya yg tahu soalnya penting",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "arca garuda wisnu kalo gasalah perwujudan dari Raja Airlangga<br>pendeta buddha yang terkenal dari Kalingga itu kalo gasalah I Tsing\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nama-pendeta-yang-mengetahui-kenabian-muhammad-883",
            "question": "Nama pendeta yang mengetahui kenabian Muhammad",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "namanya\u00a0pendeta\u00a0<br>buhairah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span>Pertanyaannya adalah bagaimana mungkin Pendeta Yahudi mengetahui bahwa Muhammad itu adalah Rasulullaah, dan bagaimana mungkin juga orang Nasrani pada saat itu Waraqah bin Naufal mengetahui bahwa Muhammad adalah Rasul Allah, bila tidak melalui kitab-kitab Allah yang terdahulu, apakah mereka (Pendeta Yahudi) dan Waraqah bin Naufal hanya menduga-duga saja.<br><br><span>Kesimpulannya telah jelas, bahwa mereka (ahli kitab) telah mengubah-ubah isi Al Kitab (Taurat/Injil) sesuai dengan hawa nafsu mereka semata, dan Taurat/Injil telah<span>\u00a0DIPALSUKAN</span>\u00a0oleh mereka, walaupun tidak semua ayat di dalam Al Kitab (Taurat/Injil) tersebut berstatus\u00a0PALSU.</span></span>Kami sangat menghargai komentar pembaca sekalian, baik saran, kritik, bantahan dan lain sebagainya.\u00a0Bagi pembaca yang ingin berkomentar silahkan untuk login dengan mengklik Login di Tombol Login komentar dan pilih akun yang ingin anda gunakan untuk Login, Bisa dengan Facebook, Twitter, Gmail dsb.\u00a0\u00a0peraturan komentar:\u00a01. komentar pendek atau panjang tidak masalah, baik lebih dari satu kolom juga tidak apa-apa.<br>\u00a02. komentar menggunakan bahasa indonesia dengan baik dan benar tidak berbelit-belit.<br>\u00a03. tidak menggunakan kata-kata kotor, hujat atau caci maki<br>4. langsung pada topik permasalahan<br>pendeta itu bernama\u00a0</span><span>Buhaira\u00a0(Arab\u00a0Buheira, Bahira) adalah seorang mantan\u00a0Yahudi\u00a0yang menjadi\u00a0rahib\u00a0Kristen\u00a0Nestorian\u00a0yang melihat tanda-tanda kenabian\u00a0Muhammad. Ia tinggal di kota\u00a0Bushra, Selatan\u00a0Syam(sekarang\u00a0Syria).<br><span><span>salah satu daerah yang menerima kabar itu adalah\u00a0Yastrib. Disana ada dua\u00a0kabilah,\u00a0Aus\u00a0dan\u00a0Khazraj, yang hidup berdampingan dengan pemeluk\u00a0Yahudi. Sudah lama mereka mendengar para rahib meramalkan tentang munculnya seorang\u00a0nabi\u00a0yang ditunggu-tunggu. Tentu saja kabar munculnya\u00a0agama\u00a0baru di\u00a0Mekkah\u00a0membuat mereka penasaran.</span><span>Para pembesar\u00a0Quraisy\u00a0pun telah mendengar bahwa akan ada seseorang dari kalangan mereka yang akan menjadi nabi dan akan menerima\u00a0wahyu\u00a0dari\u00a0langit. Ramalan itu mereka dengar dari paraperamal,\u00a0rahib\u00a0Yahudi dan\u00a0pendeta\u00a0Nasrani. Diam-diam mereka berharap bahwa orang yang ditakdirkan menjadi nabi adalah dirinya sendiri. Dengan status kenabian tentu mereka akan memperoleh kekuasaan atas Mekkah dan sekitarnya.</span><span>Ketika Muhammad membawa dagangan\u00a0Khadijah\u00a0bersama Maysarah. Sesampainya di sana, ia kemudian bersandar di bawah sebatang pohon dekat\u00a0gereja, kemudian seorang pendeta yang bernamaNestor\u00a0(Nestorius). Kemudian pendeta itu bertanya kepada Maysarah, Siapa orang yang berteduh di bawah pohon tersebut kemudian Maysarah menjawab bahwa dia adalah seorang laki-laki dari sukuQuraisy, keluarga pengurus \u2018al-Haram\u2019 (Kaabah). Lalu Nestorius pun berkata kembali bahwa tidak ada seorang pun yang datang berteduh di bawah pohon tersebut, kecuali dia seorang nabi.</span><span>Dalam\u00a0Al Qur&#039;an\u00a0surah Ash Shaff, Allah berfirman kepada\u00a0Isa bin Maryam\u00a0tentang akan datangnya seorang nabi terakhir, firman tersebut berbunyi:</span><br><span>\u201c<span>\"Dan (aku) memberikan kabar gembira dengan seorang rasul yang datang sesudahku yang bernama Ahmad (Muhammad).\" (Ash Shaff: 6).</span></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dibangunnya-candi-singosari-311",
            "question": "Apa tujuan dibangunnya candi singosari ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>untuk menghormati kebesaran raja Kertanegara yang gugur karena pemberontakan yang dilakukan Jayakatwang.\u00a0<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>\nSejauh ini bangunan candi agama Hindu diasumsikan sebagai tempat \npemakaman seorang raja. Pendapat tersebut dilontarkan oleh Stutteirheim \nsejak awal abad XX dan bertahan hingga sekarang. Namun Soekmono dalam \npandangan teorinya lebih menitik beratkan sebagai bangunan pendharmaan. \nDemikian pula dengan candi Singosari, tidak lepas dari asumsi bahwa \nbangunan tersebut merupakan tempat pemakaman raja Singasari terakhir, \nyaitu Kertanegara. Pendapat tersebut rupa-rupanya mengacu pada \nketerangan Pararaton bahwa Kertanegara dimakamkan di Tumapel. Akan \ntetapi mengingat sejauh ini belum ada temuan-temuan sebagai bukti \narkeologis yang menguatkan bahwa candi Singosari sebagai bangunan \npemakaman/pendharmaan raja Kertanegara, maka fungsi sebenarnya dari \ncandi ini perlu diteliti kembali.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-peninggalan-budaya-kerajaan-singasari-dan-kediri-teri-432",
            "question": "Sebutkan peninggalan budaya kerajaan singasari dan kediri :) terima kasih:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "singasari: candi singosari, candi jago, candi sumberawan, arca dwarapala, prasasti manjusri, prasasti mula malurung, prasasti singosari, candi jawi, prasasti wurare, candi kidal.<br>kediri: candi penataran,candi gurah, candi tondowongso,arca buddha vajrasattva, prasati kamulan, prasati galunggung, prasati jaring, candi tuban,prasati panumbangan,prasasti talan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peninggalan singasari :<br>-candi kidal<br>-candi jago<br>-candi jawi<br>-candi singasari<br><br>peninggalan kediri :<br>-<span>candi tondowongso<br>-candi panataran<br>-candi gurah<br>-prasasti galunggung<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-islam-bisa-cepat-diterima-oleh-masyarakat-di-indonesia-320",
            "question": "Mengapa islam bisa cepat diterima oleh masyarakat di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Islam bisa cepat diterima oleh masyarakat di Indonesia karena penyebaran agama Islam yang menyesuaikan dengan keadaan Indonesia saat itu yang telah menganut agama Hindu-Buddha.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Agama Hindu yang telah ada sebelumnya memiliiki kebudayaan yang sangat berbeda dengan agama Islam. Oleh karena itulah para tokoh pengembang agama Islam berusaha menyebarkan agama dengan menunjukkan kebiasaan-kebiasaan yang berbeda. Seperti para pedagang Gujarat yang menetap di pelabuhan menunjukkan kebiasaan beribadah yang berbeda dari agama Hindu, serta mendalami kebudayaan dan kesenian yang telah ada sebelumnya dan menyisipinya dengan ajaran-ajaran Islam.</p><p>----------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: X</p><p>Mapel: Sejarah Indonesia </p><p>Bab: Islamisasi dan Silang Budaya di Nusantara (Bab 3)</p><p>Kode: 10.3.3</p><p>Kata kunci: mengapa Islam bisa cepat diterima oleh masyarakat di Indonesia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-jepang-sebelum-pindah-ke-tokyo-di-mana-ya-370",
            "question": "Ibu kota jepang sebelum pindah ke tokyo di mana ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jepang ialah merupakan</strong> sebuah negara kepulauan di kepulauan di Asia Timur. Ibu kota negara Jepang saat ini adalah Tokyo (Mei 1868-sekarang). <strong>Sebelum di Tokyo, Ibu kota Jepang berada di </strong>Yushino (1336-1348 dan 1373).</p><p></p><h3>Pembahasan \u00a0</h3><p><strong>Jepang terletak di </strong>ujung barat Samudera Pasifik, disebelah timur laut Jepang, dan bertetangga dengan Republik Rakyat Tiongkok, Korea dan Rusia. Jepang terdiri dari 6852 pulau dan menjadikannya sebagai negara kepulauan. Menurut mitologi tradisional, Jepang didirikan oleh Kaisar Jimmu pada abad ke 7 SM. Kaisar Jimmu memulai mata rantai monarki Jepang yang dimana tidak terputus hingga saat ini. Sebagai negara yang maju dibidang ekonomi, Jepang memiliki produk domestik bruto terbesar nomor dua setelah Amerika Serikat dan juga masuk ke dalam urutan tiga besar dalam keseimbangan kemampuan berbelanja. \u00a0</p><h3>\n</h3><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. Materi tentang \u00a0bhs jepangnya helo apa ? bhs jepangnya hai apa ? bhs jepangnya kenapa apa ? https://brainly.co.id/tugas/9172008</p><p>-----------------------------\n</p><h3> \u00a0</h3><h3>Detil jawaban\n</h3><p>\n</p><p><strong>Kelas: \u00a08</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Geografi</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 1 - Negara-Negara ASEAN</strong></p><p><strong>Kode: \u00a08.8.1</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0Jepang, Negara, Ibu Kota</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkuman-terbentuknya-jaringan-nusantara-melalui-perdagangan-239",
            "question": "Rangkuman terbentuknya jaringan nusantara melalui perdagangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "RANGKUMAN PETA PUSAT-PUSAT PERDAGANGAN DAN KEKUASAAN SERTA JALUR PELAYARAN SEBELUM DAN SETELAH KEJATUHAN MALAKA<br><br>Pada akhir abad ke-15 kekuasaan Majapahit yang amat luas telah lenyap. Mulai saat itu lahir dan berkembang pusat-pusat kekuasaan baru yang memiliki pusat-pusat perdagangan. Pusat-pusat kekuasaan dan perdagangan itu di antaranya Malaka, Samudera-Pasai, Aceh, Demak, Banten, Ternate, Tidore, dan Gowa-Tallo. Di antara semua itu, Malaka paling maju sebab Malaka merupakan pintu gerbang kapal-kapal yang hendak menuju dan meninggalkan Nusantara. Pada akhir abad ke-15 tata jaringan pelayaran dan perdagangannya dapat dilihat pada peta berikut.<br><br><br>Peta jaringan pelayaran dan perdagangan pada akhir abad ke-15. Keterangan: I.Malaka; II.Samudera Pasai; III.Banten; IV.Demak; V.Banjar; VI.Makassar; VII.Ternate &amp; Tidore.<br>Sejak Malaka jatuh ke tangan Portugis pada tahun 1511, pusat-pusat perdagangan dan tata jaringan perdagangan dan pelayaran Nusantara dapat digambarkan pada peta berikut.<br><span>Pusat-pusat perdagangan dan tata jaringan perdagangan dan pelayaran Nusantara sesudah jatuhnya Malaka. Keterangan: I.Samudera Pasai; II.Banten; III.Demak; IV:Banjar; V:Makassar; VI:Ternate &amp; Tidore.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Peta jaringan pelayaran dan perdagangan pada akhir abad ke-15. Keterangan: I.Malaka; II.Samudera Pasai; III.Banten; IV.Demak; V.Banjar; VI.Makassar; VII.Ternate &amp; Tidore.<br>Sejak Malaka jatuh ke tangan Portugis pada tahun 1511, pusat-pusat perdagangan dan tata jaringan perdagangan dan pelayaran Nusantara dapat digambarkan pada peta berikut.<br><span>Pusat-pusat perdagangan dan tata jaringan perdagangan dan pelayaran Nusantara sesudah jatuhnya Malaka. Keterangan: I.Samudera Pasai; II.Banten; III.Demak; IV:Banjar; V:Makassar; VI:Ternate &amp; Tidore.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-masa-hindu-buddha-kekuasaan-tertinggi-ada-tangan-827",
            "question": "Di masa hindu-buddha, kekuasaan tertinggi ada tangan.................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "raja, karena pada masa itu pemerintahan berbentuk kerajaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kamu-gali-jenis-kuliner-yang-terdapat-disekitar-kamu-yang-me-108",
            "question": "Coba kamu gali jenis kuliner yang terdapat disekitar kamu yang mendapat pengaruh dari india",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kulinernya seperti nasi goreng,bandrek,makanan serambi ,martabak ,roti cane<br>semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-tenang-pelabuhan-tanjung-mas-di-sema-728",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu tenang pelabuhan Tanjung Mas di Semarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Selain sebagai tempat berlabuh kapal penumpang, kapal barang, dan kapal militer, Pelabuhan Tanjung Mas juga menjadi tempat bersandar kapal-kapal pesiar yang membawa wisatawan asing untuk berkunjung ke Jawa Tengah dan Yogyakarta. Pelabuhan yang berjarak sekitar 5 km dari Tugu Muda ini juga terbuka untuk masyarakat luas yang ingin berekreasi di sekitar dermaga.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-artefak-fitur-ekofak-dan-situs-134",
            "question": "Apa yang di maksud dengan artefak, fitur, ekofak, dan situs",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Artefak yaitu benda yang dapat kita lihat dengan mata berupa hasil karya yang berasal dari sumber daya alam oleh tangan manusia<br>Fitur yaitu artefak yang tidak bisa di pindahkan lagi tanpa merusak dari tempat fitur itu sendiri<br>Ekofak yaitu benda yang memiliki unsur abiotik dan biotik<br>Situs yaitu tempat yang berisi peninggalan zaman purba<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>-\u00a0</strong><span><strong>\u00a0Artefak =\u00a0benda arkeologi atau peningalan benda-benda bersejarah dengan fungsi sebagai alat bantu</strong><br><strong>- Ekofak =\u00a0</strong></span><span><strong>benda arkeologi atau peningalan benda-benda bersejarah dalam fungsi bukan sebagai alat bantu (diartikan sebagai seni murni)</strong><br><strong>- Fitur = Peninggalan yang tidak dapat dipindahkan</strong><br><strong>- Situs = Peninggalan sejarah</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}